### Роли

Роль может назначаться как на пользователя, так и на чат.

- `Owner` - владелец бота. Может быть только один. Эта роль не может назначаться на чат.
- `SAdmin` (`Super Admin`) - главный администратор бота. Может выполнять все команды бота, кроме специфичных для владельца.
  Эта роль не может назначаться на чат.
- `Admin` - администратор бота. Может выполнять некоторые команды, управляющие ботом.
- `User` - пользователь бота. Не может управлять ботом, но может использовать его для общения.
- `None` - отсутствие роли.

Эффективная роль зависит от роли пользователя, выполняющего действие, и роли чата, в котором эта команда выполняется.
Если команда выполняется в личке, то роль чата совпадает с ролью пользователя.

Эффективная роль рассчитывается по следующему правилу (в первом столбце - роль чата, в первой строке - роль пользователя):

| Роль чата | Owner | SAdmin | Admin | User | None |
|-----------|-------|--------|-------|------|------|
| Admin     | Owner | SAdmin | Admin | User | User |
| User      | Owner | User   | User  | User | User |
| None      | Owner | None   | None  | None | None |

При выполнении команды над другим пользователем действуют следующие правила:

- `Owner` - разрешено менять кого угодно.
- `SAdmin` - разрешено менять кого угодно, кроме `Owner`.
- `Admin` - разрешено менять пользователей с ролью `User` и `None`.
- `User`, `None` - не разрешено менять никого.

**Важно:** все анонимные администраторы всех чатов и каналов имеют один и тот же `UserId = 1087968824`.
По этой причине, у бота нет никакой возможности различать разных анонимных администраторов.
Если добавить одного анонимного администратора в бота, все анонимные администраторы всех чатов будут иметь ту же самую роль.
При этом, их эффективная роль будет зависеть от роли чата.

### Команды

Список команд с требуемой эффективной ролью и кратким описанием.

| Команда           | Роль   | Описание                                                                        |
|-------------------|--------|---------------------------------------------------------------------------------|
| `help`            | None   | Напечатать помощь                                                               |
| `init`            | None   | Проинициализировать бота. Выполняется один раз                                  |
| -`config`         | SAdmin | Поменять параметры бота                                                         |
| `greet`           | SAdmin | Поменять приветствие бота                                                       |
| `allow_files`     | Admin  | Разрешить пользователям отправлять файлы                                        |
| `deny_files`      | Admin  | Запретить пользователям отправлять файлы                                        |
| `owner`           | Owner  | Поменять владельца бота                                                         |
| `logs`            | SAdmin | Напечатать историю команд                                                       |
| -`stats`          | SAdmin | Напечатать статистику по чатам                                                  |
| `role`            | None   | Напечатать эффективную роль пользователя                                        |
| `list`            | Admin  | Напечатать список пользователей                                                 |
| `listadmin`       | SAdmin | Напечатать список администраторов                                               |
| `listall`         | SAdmin | Напечатать список пользователей и администраторов                               |
| `whois`           | Admin* | Детальная информация о пользователе/чате                                        |
| `whisper`         | SAdmin | Послать сообщение по заданному адресу                                           |
| `add_super_admin` | SAdmin | Добавить главного администратора                                                |
| `add_admin`       | SAdmin | Добавить администратора                                                         |
| `add_admin_chat`  | SAdmin | Добавить чат с ролью администратора                                             |
| `set_admin_chat`  | SAdmin | Дать текущему чату роль администратора                                          |
| `add_user`        | Admin  | Добавить пользователя                                                           |
| `add_user_chat`   | Admin  | Добавить чат с ролью пользователя                                               |
| `up`              | SAdmin | Повысить роль добавленного пользователя/чата                                    |
| `down`            | SAdmin | Понизить роль добавленного пользователя/чата (нельзя понизить роль ниже `User`) |
| `remove`          | Admin* | Снять роль с пользователя/чата                                                  |
| `block`           | Admin* | Заблокировать пользователя/чат                                                  |
| -`block_smart`    | Admin* | Заблокировать пользователя/чат в тайне от него                                  |
| `unblock`         | Admin* | Разблокировать пользователя/чат                                                 |
| `set_user_name`   | Admin  | Поменять имя пользователя/чата                                                  |
| `join`            | None   | Присоединиться к боту с выданным токеном                                        |
| `revoke`          | Admin* | Запретить использование неиспользованного токена                                |
| `send`            | User*  | Послать сообщение                                                               |
| `send_all`        | Admin  | Послать сообщение всем                                                          |
| `forward`         | User*  | Переслать сообщение                                                             |
| -`list_polls`     | Admin  | Напечатать список текущих опросов                                               |
| -`poll`           | Admin  | Создать опрос                                                                   |
| -`close_poll`     | Admin  | Закрыть опрос и напечатать результат                                            |

> Команды, начинающиеся с символа "-" ещё не добавлены и могут быть изменены.
>
> Роль* - команду может выполнить любой пользователь с эффективной ролью, начиная с означенной,
> но результат может различаться для пользователей с разными ролями.

Дополнительные команды мастер-бота.

| Команда      | Роль   | Описание                                                               |
|--------------|--------|------------------------------------------------------------------------|
| `encode`*    | SAdmin | Закодировать текст и написать результат в чат                          |
| `decode`*    | SAdmin | Раскодировать текст и написать результат в чат                         |
| `wencode`*   | SAdmin | Закодировать текст и залить результат в telegra.ph с белой картинкой   |
| `rencode`*   | SAdmin | Закодировать текст и залить результат в telegra.ph с красной картинкой |
| `broadcast`  | Admin  | Разослать текстовое сообщение по подчинённым ботам                     |

> Команда* - доступность команды зависит от настроек бота.

### Добавление пользователей и чатов

Общий алгоритм добавления пользователей и чатов в систему построен на выдаче временных токенов.

Список команд, которые выдают токен:

- `owner`
- `add_super_admin`
- `add_admin`
- `add_admin_chat`
- `add_user`
- `add_user_chat`

Последовательность действий:

1. Администратор или владелец бота выполняет одну из перечисленных команд и получает в качестве ответа строку - токен.
2. Данный токен передаётся тому, кого планируется добавить в бота.
3. Пользователь выполняет команду `join`, передав выданный токен в качестве параметра.
4. Пользователь (или чат, в котором была выполнена команда `join`) получает соответствующую роль.
   При этом, роль не может быть понижена. Т.е. пользователь с ролью `User` может получить роль `Admin`, но не наоборот.

У пользователя есть некоторое (конфигурируемое) ограниченное время на то, чтобы воспользоваться токеном.
Если этого не происходит - токен сгорает. Каждый токен может быть использован не более одного раза.

### Отправка сообщений

Отправка сообщений различается для пользователей с эффективной ролью `User` и пользователей с эффективной ролью `Admin` и выше.
Сперва будет описан второй случай, т.к. он более сложен и, по сути, включает в себя первый.

Сообщение может быть послано копированием (`send`/`send_all`) или пересылкой (`forward`).

Есть три способа, какими можно послать сообщение копированием (`send`/`send_all`):

1. Написать команду с текстом. В этом случае этот текст и будет отправлен.
2. Написать команду без текста. Бот ответит на неё приглашающей фразой с уникальным тэгом.
   Ответ на приглашающую фразу и будет отправлен.
   В качестве ответа можно писать не только текст. Поддерживаемые типы сообщений перечислены ниже.
   Ответить на приглашающую фразу бота может только тот пользователь, который ввёл исходную команду.
   Ответить на приглашающую фразу бота можно только один раз.
   У пользователя есть некоторое ограниченное время на то, чтобы успеть ответить.
3. Написать команду в ответ на любое сообщение. Это сообщение и будет отправлено.
   Типы сообщений, которые можно переслать таким образом, перечислены ниже.
   **Важно**: Если при этом команда будет содержать текст, то этот текст будет проигнорирован.
   Т.е. приоритет имеет сообщение, на которое идёт ответ.

**Ограничение:** API телеграмма не позволяет посылать копированием альбомы файлов (картинок, видео и др.).
Такие файлы посылаются по одному. Заголовок альбома прикрепляется к первому файлу.
Если послать альбом через сообщение с тэгом, отправлено будет только первое сообщение.

Переслать сообщение (`forward`) можно только 3-м способом. Переслать можно сообщение любого типа, без ограничений.

Куда можно отправить сообщение:

1. Если отправить сообщение без дополнительных параметров, оно будет отправлено в админские чаты (детали см. ниже).
2. Если отправить сообщение с числом в качестве парметра команды, то это сообщение будет отпралено конкретному пользователю или в чат с этим номером.
3. Если отправить сообщение командой `send_all`, то такое сообщение будет отправлено всем пользователям и чатам, подключенным к боту (детали см. ниже).

Типы сообщения, которые бот может переслать копированием (`send`):

- Текст
- Изображение
- Видео
- Видео-заметка (video note)
- Аудио
- Голосовое сообщение
- Документ (файл)
- Стикер
- Альбом вышеперечисленных файлов, с ограничениями

Как сообщение посылается админам (`send`/`forward`):

1. Если есть хотя бы один админский чат - сообщение посылается только в админские чаты.
2. Если нет ни одного админского чата - сообщение посылается в личку всем админам и владельцу бота.

Как сообщение рассылается (`send_all`/`forward all`):

1. Сообщение рассылается всем чатам и пользователям с ролью `User`.
2. Если есть хотя бы один админский чат - сообщение рассылается в админские чаты.
3. Если нет ни одного админского чата - сообщение рассылается в личку всем админам и владельцу бота.

Из всех перечисленных возможностей, пользователи с эффективной ролью `User` могут только посылать или пересылать сообщения в админские чаты.

#### Примеры

```
/send qwe
```

```
/send
qwe
```

```
/send 123
qwe
```

```
/send
123 qwe
```

```
/send_all
Hi all!!!
```

```
/send
all. Hi, admins!!!
```

### Легенда списка пользователей

| Вид                            | Комментарий                        |
|--------------------------------|------------------------------------|
| <u>**1. Владелец**</u>         | Жирный шрифт, подчёркивание        |
| ***2. Главный Администратор*** | Жирный шрифт, курсив               |
| **3. Администратор**           | Жирный шрифт                       |
| **4. [Административный чат]**  | Жирный шрифт, прямоугольные скобки |
| 5. Пользователь                |                                    |
| 6. [Пользовательский чат]      | Прямоугольные скобки               |
